蘋果A1: 中共起訴10港人 兩未成年者不公開聽證 律師料聖誕審理 家屬冀深圳旁聽

【本報訊】12港人涉偷渡被扣留在內地接近四個月，深圳市鹽田區檢察院昨發出公告，正式起訴當中10人；另外兩名未成年人則會由檢察院舉行「不公開聽證」。有律師估計當局很可能酌情不起訴兩人，同時偷渡案或「按慣例」在聖誕新年假期審理；家屬則表示希望可以到深圳聽審，促內地盡快公佈審訊時間，並進行公開審訊。

上左去仲落到黎...？

有不願具名的家屬委託律師指出，檢察院舉行聽證比較少見，既然12人不是同時移送法院起訴，而是有兩人另行聽證，很可能是兩名未成年當事人認罪認罰，然後檢察院酌情不起訴。他稱雖然聽證會是不公開進行，當局亦要通知家屬舉行的日期。

12港人案中兩名未成年港人廖子文及黃臨福，人民檢察院指將擇日舉行不公開聽證。有內地律師指，內地刑事案沒有聽證程序，有關做法是最高人民檢察院（最高檢）作的規定，「是最高檢的所謂創新，自己規定的程序」。有份協助12港人家屬的香港大律師兼支聯會副主席鄒幸彤指，據她對內地處理案件的理解，若以不公開聽證處理，即有機會不作起訴。

Push!

推
bring them back

家屬唔好傻啦，一上去，你地就會成為12人的催命符，成為人質

Please pin

好難講，即使成為人質，那怕見得一次

佢地最叻係搞你家人情人朋友

家屬上到去一過關即係被失蹤，過兩日新聞就會見到認罪片.......

推推

Push

仲上去旁聽？
我知道你愛仔深切 不過三思而行
你上左去 共狗會欲加之罪
我諗12人都唔會想你地上去 唔好制

上咗去就冇架啦 成家軟禁

太多例子啦